<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><head><meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=UTF-8" /><title>Kupu text area</title>
</head><body class="mmxf">
<p>Publieke Omroep Internetservices 
fungeert voor nagenoeg alle 
publieke omroepen 
als ISP. Hierdoor kunnen veel diensten gezamenlijk aangeboden worden. Toegang tot het openbare internet wordt gezamenlijk aangeboden in de dienst Internet Access. PO IS gebruikt hiervoor de koppeling met het omroepbrede netwerk (intranet) en is verantwoordelijk voor het beheer van deze verbindingen en de daaraan gekoppelde infrastructuur. Wij leveren hiervoor volledige ondersteuning tot aan de koppeling met de klant.<br /></p><p><img alt="10 gb" class="image-right big" id="_1159465242" src="/mm19/mmbase/images/5555/DSC01520.JPG" title="10 gb" /></p><p>Gezien de diverse diensten die worden aangeboden met bijbehorende beveiligingsaspecten is de netwerkinfrastructuur opgedeeld in twee lagen.</p><p>De intranet laag is ontsloten d.m.v. een firewall cluster en dient voor omroepbrede intranet toepassingen. Tevens worden de verbindingen naar de klanten op deze laag gekoppeld en van internetconnectiviteit voorzien (consumerend internet verkeer). De klanten kunnen tot aan 1 Gbps redundant gekoppeld worden aan het omroepbrede netwerk.</p><p>De internet laag zorgt voor de ontsluiting van de diverse omgevingen (webhosting, streaming e.d.), die publiekelijk op internet beschikbaar zijn (producerende internet verkeer). De koppelingen lopen via verschillende paden, zodat redundantie gewaarborgd is.</p><p>Om voldoende netwerkcapaciteit te waarborgen zijn er fysieke koppelingen met verschillende providers (ISP's). De verbindingen bestaan uit:</p><p> - 20 Gbps transit internetbandbreedte via Surfnet (2 x 10 Gbps)</p><p>- 1 Gbps transit internetbandbreedte via KPN</p><p>- 2 Gbps peering internetbandbreedte via NOB</p><p>- 1 Gbps via NL-IX peering internetbandbreedte (kleinere ISP's)</p><p> Op http://network.omroep.nl is een bijbehorendaadfasd plaatje te vinden.</p>
</body></html>
